【仔女淪人質】英高層遭中國妻殺死 殺夫女父母帶走孫兒向親家索錢

【仔女淪人質】英高層遭中國妻殺死 殺夫女父母帶走孫兒向親家索錢

【更新內容】
英國知名連鎖時裝品牌網站NEXT前高層辛普森（Michael Simpson），去年3月在上海被中國籍妻子殺死，她被判囚終身後，留下的一對子女就令兩家人掀起一場跨國撫養權之爭。辛普森父母被中國親家索要逾9,000鎊（約9萬港元），兩兄妹慘變「留守兒童」，教育問題堪憂(詳見 )。在剛過去的拆禮物日，兩老才成功接走孫女，不過孫兒仍被要求留下。

34歲的辛普森2009年在上海邂逅店務助理傅薇薇，二人奉子成婚，之後再育有一女。婚後傅薇薇拜金本色盡現，兩人分居後辛普森搭上新歡，傅得知後上門「捉姦」並用利刀刺死丈夫，其新歡亦被斬至重傷，傅今年7月被判無期徒刑。

兩人留下的8歲兒子傑克（Jack）和6歲艾麗斯（Alice），在兇案發生後被傅家接到湖北南漳縣生活，更被切斷與英國親戚的聯絡。辛普森的69歲爸爸伊恩（Ian）和前妻琳達（Linda）決定入稟追回撫養權，直至本月26日，親家才簽署庭外和解協議，收下相當於他們一年收入的9,200鎊（約9.1萬港元），才讓伊恩和琳達接走艾麗斯，不過傑克要留下。

伊恩與琳達周五帶着孫女啟程回英國，對他們而言這場花了10萬鎊（99.5萬港元）的官司只成功了一半，伊恩受訪時說：「我們很高興可以帶走艾麗斯，但要留下傑克令我們心碎了……我們只能選擇帶艾麗斯回家，不然就空手而回，我們有可能永遠失去一對孫兒。」

兩家人在爭奪撫養權期間多次有糾紛，今年3月伊恩和琳達終於見到一對孫兒，但傅薇薇的兄弟竟要求付錢才可探望，以示對失去丈夫的傅薇薇的同情。伊恩怒得將一本相簿甩在對方面前斥：「你是有問題嗎？你是否忘了我兒子已死了？我們才是喪子的那位，你女兒殺了我兒子，也殺了孩子們的父親。』」

傅薇薇的兄弟甚至要求伊恩給他們逾6萬鎊（59.7萬港元），才願意放棄傑克和艾麗斯的撫養權。伊恩與琳達一度考慮靠眾籌滿足對方要求，但律師指妥協的話對方只會變本加厲、要求更多。直至7月英國外交大臣侯俊偉（Jeremy Hunt）訪京提起案件，令情況出現轉機。伊恩說：「這帶來極大改變，他們訪問時只排了幾項議程，我聽說我們的議題是排在貿易協議之後的一兩項議程。太奇妙，很難去計算此舉的影響，但這可以令法官知道，他們一定要有公平的決定。」

拆散兄妹固然令伊恩一家非常傷心，但更令人心痛的是親家一直向傑克和艾麗斯隱瞞實情，僅向他們說父母離家工作，意味伊恩他們要親口告訴艾麗斯一段倫常悲劇－－她的爸爸已經死亡，而殺人的媽媽已入獄。伊恩說：「留下傑克令我們感到很內疚……但令人欣慰的是我們的律師開始與我們討論第二階段行動：接傑克回家，同時我們將嘗試取得傅家的信任，以及讓傑克希望跟我們走，我們不會放棄的。」

英國《每日郵報》/《蘋果》資料室

娶支配
預咗pk